{"id":15,"date":"2018-03-29T15:20:12","date_gmt":"2018-03-29T13:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/?page_id=15"},"modified":"2018-09-28T15:10:10","modified_gmt":"2018-09-28T13:10:10","slug":"o-mnie","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/o-mnie\/","title":{"rendered":"o mnie"},"content":{"rendered":"<p>Artystka francusko-polska, urodzona we Francji. Absolwentka wydz. Sztuk Pi\u0119knych na Sorbonie Paris I (2003). Stypendystka MSZ Francji na warszawskiej ASP na wydziale Grafiki u prof. Rafa\u0142a Strenta i na wydziale Rze\u017aby u prof. Piotra Gawrona (2000-2002). W roku 2004 mia\u0142a pierwsz\u0105 indywidualn\u0105 wystaw\u0119 w galerii Claude Samuel w Pary\u017cu w ramach roku polskiego we Francji \u201eNowa Polska\u201d. Doktorantka na warszawskiej ASP u dr hab. Stanis\u0142awa Bracha, profesora ASP (2011-2016). Bra\u0142a udzia\u0142 w Mi\u0119dzynarodowym Sympozjum ceramiczno-rze\u017abiarskim w Mi\u0119dzynarodowym Centrum Ceramiki w Boles\u0142awcu (2013). Mia\u0142a indywidualn\u0105 wystaw\u0119 \u201e Amnezja\u201d w czasie otwarcia przewodu doktoskiego w ramach NOC MUZE\u00d3W 2015, na dziedzi\u0144cu ASP w Warszawie. Obronila doktoratu na temat : PAMI\u0118\u0106\/ AMNEZJA\/ TO\u017bSAMO\u015a\u0106 (2018).<br \/>\nTemat poszukiwa\u0144 artystycznych: CZ\u0141OWIEK: P\u0118KNI\u0118CIE, MANEKINY, MARGINES, PAMI\u0118\u0106 I BRAK PAMI\u0118CI, AMNEZJA LUB MANIPULACJA. Rozleg\u0142y temat pami\u0119ci przywo\u0142uje pytania: sk\u0105d przychodz\u0119? dok\u0105d id\u0119? kim jestem? \u2013 a wi\u0119c problemy to\u017csamo\u015bci i sensu. Obejmuje spectrum problem\u00f3w od historii przez filozofi\u0119 i socjologi\u0119 do antropologii \u2013 jest stale bardzo aktualny, stoi w centrum debat i rozwa\u017ca\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnych. Forma \u2013 wizualna, namacalna czy werbalna \u2013 jest jednym z rzadkich \u015brodk\u00f3w wyra\u017cenia \u015blad\u00f3w pozostawionych przez rozmaite Kszta\u0142ty Pami\u0119ci \u2013 gwarancje wszelkiej to\u017csamo\u015bci. Temat ten sta\u0142 si\u0119 gruntem, na kt\u00f3rym zrodzi\u0142a si\u0119 nowa seria rze\u017ab z ceramiki i porcelany. Po okresie przedstawiania \u201e\u015bwiata na opak\u201d w czasie otwarcia przewodu doktoskiego w 2015 r., Sophie Maslowski pokazuje teraz seri\u0119 rze\u017ab na temat pami\u0119ci indywidualnej, zbiorowej, organicznej, kom\u00f3rkowej, atawistycznej&#8230;<br \/>\nW ostatnich latach mia\u0142a siedem wystaw indywidualnych w Polsce i we Francji, oraz uczestniczy\u0142a w parudziesi\u0119ciu wystawach zbiorowych w Polsce i za granic\u0105.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Wystawy\u00a0indywidualne<\/strong><\/p>\n<p><strong>2018\/04 : <\/strong>Wystawa indywidualna w ramach doktoratu : PAMI\u0118\u0106\/ AMNEZJA\/ TO\u017bSAMO\u015a\u0106, Galeria Spokojna, ASP Warszawa<\/p>\n<p><strong>2015\/05\u00a0<\/strong>: Wystawa indywidualna : <em>\u201eAmnezja\u201d<\/em> NOC MUZE\u00d3W, dziedziniec ASP Warszawa<\/p>\n<p><strong>2013\/09\u00a0<\/strong>: Wystawa indywidualn a: <em>\u201eAmnezja\u201d<\/em> Galeria STYK. ASP Warszawa<\/p>\n<p><strong>2006\/12\u00a0<\/strong>: Wystawa indywidualna <em>\u201eRze\u017aba\u201d<\/em>, Dom Kultury w Bi\u0142goraju<\/p>\n<p><strong>2006\/11\u00a0<\/strong>: Wystawa indywidualna <em>\u201eRze\u017aba\u201d<\/em> w Fundacji Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej KRESY 2000<\/p>\n<p><strong>2006\/05\u00a0<\/strong>: Wystawa indywidualna <em>\u201eRze\u017aba\u201d<\/em> w Galerii ZAPIECEK, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2004\/05\u00a0<\/strong>: Wystawa indywidualna <em>\u201eHors-Je\u201d<\/em>, Galeria Claude Samuel, Pary\u017c w ramach roku polskiego we Francji \u201eNowa Polska\u201d, Misterstwo Spraw Zagranicznych<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Wystawy zbiorowe<\/strong><\/p>\n<p><strong>2018\/07 :<\/strong> Udzia\u0142 w projektu Pawla Althamera i Romana Sta\u0144czaka &#8222;Wiatro\u0142omy&#8221;, Zach\u0119ta Narodowa Galeri Sztuki<\/p>\n<p><strong>\u00a02018\/4 : <\/strong>Udzia\u0142 w wystawie \u201e <em>Pracownia Ceramiki ASP w Warszawie<\/em>\u201d, LC Corp-Wola Center, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2016\/11\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie \u201e <em>Pracownia Ceramiki<\/em> <em>ASP w Warszawie<\/em>\u201d Galerii Lipowa 3 Szk\u0142a i Ceramiki, w Krak\u00f3w<\/p>\n<p><strong>2015\/07\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie, \u201e<em>Pracownia Ceramiki \u00a0ASP w Warszawie<\/em>\u201d\u201d\u00a0 w Galerii Filharmonii Kaszubskiej<\/p>\n<p><strong>2014\/05\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201e49 Miedzynarodowym Sympozjum Ceramiczno-Rze\u017abiarskim\u201d<\/em> w galerii Terra Rossa w Lipsku, Niemcy<\/p>\n<p><strong>2014\/04\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie prac absolwent\u00f3w ASP w Warszawie, <em>\u201ePracownia Rze\u017aby 15\u201d,\u00a0 <\/em>Galeria PRZY FABRYCZCE, Wo\u0142omin<\/p>\n<p><strong>2014\/03\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201ePracownia Rze\u017aby 15\u201d,<\/em>\u00a0 Centrum Promocji Kultury Praga Po\u0142udnie, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2013-2014\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w Wystawie <em>\u201eLudzki Wymiar\u201d<\/em>, Sekcja Rze\u017aby w Zwi\u0105zku Polskich Artyst\u00f3w Plastyk\u00f3w, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2013\/10\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w Wystawie <em>\u201e3, 2, 1 Start&#8230;\u201d <\/em>w Galeria STYK, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2013\/11\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w Wystawie <em>\u201e3, 2, 1 Start&#8230;\u201d <\/em>w TERADATA, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2013\/06\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142\u00a0w <em>\u201e49 Mi\u0119dzynarodowym Plenerze Ceramiczno-Rze\u017abiarskim\u201d<\/em>, Boles\u0142awiec<\/p>\n<p><strong>2012\/07 &#8211; 2012\/10\u00a0<\/strong>: Wystawa w ramach cyklu: <em>\u201eMistrzowie-Pracownia -Studenci\u201d <\/em>Traffic Club, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2012\/06\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201ePracowni Ceramik<\/em>i\u201d, \u00a0Akademia Sztuk Pi\u0119knych, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2012\/05\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201eWydzia\u0142 Rze\u017aby Warszawskiej ASP\u201d<\/em>,\u00a0 Klub Kultury Saska K\u0119pa, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2012\/04\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201ePracownia Ceramiki Warszawskiej ASP\u201d<\/em>, Galeria Promocyjna centrum promocji kultury w dzielnicy Praga Po\u0142udnie, Warszawa<\/p>\n<p><strong>2012\/02\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201ePracownia Ceramiki warszawskiej ASP\u201d<\/em>, Mi\u0119dzynarodowe Centrum ceramiki, Boles\u0142aw<\/p>\n<p><strong>2010\/05\u00a0<\/strong>: Wystawa zbiorowa, <em>\u201eMiniatury\u201d<\/em>,\u00a0 Biennale Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej, Galeria Lulu Mirette, Tuluza, Francja<\/p>\n<p><strong>2010\/06\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie \u201e<em>Biennale Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej\u201d<\/em>,\u00a0 Dom Kultury w Montauban, Francja<\/p>\n<p><strong>2009\/06\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201eBiennale Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej\u201d<\/em>,\u00a0 Dom Kultury w Montauban, Francja<\/p>\n<p><strong>2009\/04 i 2010\/05\u00a0<\/strong>: Wystawa zbiorowa, \u201eX\u201d, Grupa Artystyczna : Mix\u2019Art Myrys, Tuluza, Francja<\/p>\n<p><strong>2004\/05\u00a0<\/strong>: Udzia\u0142 w wystawie <em>\u201eLe Grand Voyage\u201d<\/em>\u00a0, Wersal, Francja<\/p>\n<p><strong>2004\/09\u00a0<\/strong>: Pokaz fotografii w ramach wystawy <em>\u201eHP 2004\u201d<\/em>, Palais de Tokyo, Pary\u017c<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Artystka francusko-polska, urodzona we Francji. Absolwentka wydz. Sztuk Pi\u0119knych na Sorbonie Paris I (2003). Stypendystka MSZ Francji na warszawskiej ASP na wydziale Grafiki u prof. Rafa\u0142a Strenta i na wydziale Rze\u017aby u prof. Piotra Gawrona (2000-2002). W roku 2004 mia\u0142a pierwsz\u0105 indywidualn\u0105 wystaw\u0119 w galerii Claude Samuel w Pary\u017cu w ramach roku polskiego we Francji &hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-15","page","type-page","status-publish","hentry","no-thumb"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/15","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15"}],"version-history":[{"count":11,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/15\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":452,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/15\/revisions\/452"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}