{"id":61,"date":"2018-03-29T16:14:25","date_gmt":"2018-03-29T14:14:25","guid":{"rendered":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/?page_id=61"},"modified":"2018-09-28T15:11:40","modified_gmt":"2018-09-28T13:11:40","slug":"moi","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/fr\/moi\/","title":{"rendered":"moi"},"content":{"rendered":"<p>Artiste franco-polonaise, n\u00e9e \u00e0 Grenoble. Dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019une Master II d\u2019Arts Plastiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris I, Panth\u00e9on-Sorbonne (2003). Stagiaire boursi\u00e8re du Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res aux Beaux-arts de Varsovie, section Graphisme dans l\u2019atelier du professeur Rafal Strent et dans l\u2019atelier de sculpture du professeur Piotr Gawron (2000-2002).\u00a0 Premi\u00e8re exposition personnelle\u00a0 \u00e0 la Galerie Claude Samuel \u00e0 Paris dans le cadre de Nova Polska,\u00a0 \u00ab\u00a0Une Saison polonaise en France\u00a0\u00bb (2004). Elle effectue un cycle d\u2019\u00e9tude doctorale aux Beaux-arts de Varsovie dans l\u2019atelier\u00a0 de c\u00e9ramique du professeur Stanislaw Brach (2011-2016) et participe au Symposium Internationale de sculpture en c\u00e9ramique \u00e0 Boleslawiec (2013).\u00a0 Exposition personnelle \u00ab\u00a0Amn\u00e9sia\u00a0\u00bb pour l\u2019ouverture de sa th\u00e8se durant la Nuit des Mus\u00e9es dans la cours des Beaux-arts de Varsovie (2015). Soutenance de th\u00e8se sur le th\u00e8me\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0M\u00e9moire\/Amn\u00e9sie\/ Identit\u00e9\u00a0\u00bb (2018).<\/p>\n<p>Immense sujet de la M\u00e9moire qui soul\u00e8ve la question d\u2019o\u00f9 je viens\u00a0? O\u00f9 je vais\u00a0? Qui suis-je\u00a0? Donc la question de l\u2019identit\u00e9 et du sens. Sujet au c\u0153ur de l\u2019actualit\u00e9 et des d\u00e9bats, tant sur le point philosophique, sociologique\u00a0 qu\u2019anthropologique. La forme, visible tangible ou verbale est le seul moyen que nous avons pour r\u00e9v\u00e9ler les traces de m\u00e9moire que nous portons en nous, gage de toute identit\u00e9. Ces r\u00e9flexions ont constitu\u00e9 le terreau pour la r\u00e9alisation d\u2019une s\u00e9rie de sculpture en c\u00e9ramique et en porcelaine. Apr\u00e8s la s\u00e9rie du \u00ab\u00a0monde \u00e0 l\u2019envers\u00a0\u00bb pr\u00e9sent\u00e9 lors de l\u2019exposition \u00ab\u00a0Amn\u00e9sia\u00a0\u00bb pour l\u2019ouverture de son doctorat, Sophie Maslowski pr\u00e9sente un cycle de sculpture sur le th\u00e8me de la m\u00e9moire individuelle, collective, organique, atavistique\u2026<\/p>\n<p>Sophie Maslowski a eu \u00e0 ce jour sept\u00a0 expositions personnelles en France et en Pologne ainsi qu\u2019une vingtaines d\u2019expositions collectives.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>EXPOSITIONS PERSONNELLES<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2018\/04: \u00ab\u00a0M\u00e9moire\/Amn\u00e9sie\/ Identit\u00e9\u00a0\u00bb, Galerie Spokojna, Varsovie, Pologne.<\/p>\n<p>2015\/05: \u00ab\u00a0Amn\u00e9sie\u00a0\u00bb <em>NUIT DES MUSEES 2015<\/em>, du 16 au 26 mai, cour ext\u00e9rieure des Beaux-Arts de Varsovie, Pologne.<\/p>\n<p>2013\/09: \u00ab\u00a0Amn\u00e9sie\u00a0\u00bb Galerie STYK, Varsovie, Pologne.<\/p>\n<p>2006\/12: \u00ab\u00a0Volumes\u00a0\u00bb Maison de la Culture de Bilgoraj pr\u00e8s de Lublin, Pologne.<\/p>\n<p>2006\/11: Exposition individuelle, Fondation d\u2019Art contemporain \u00ab\u00a0KRESY 2000\u00a0\u00bb Bilgoraj\u00a0; Pologne.<\/p>\n<p>2006\/05: \u00ab\u00a0Rzezba\u00a0\u00bb (Sculpture), Galerie ZAPIECEK, Varsovie, Pologne.<\/p>\n<p>2004\/05: \u00ab\u00a0Hors -Je\u00a0\u00bb, dans le cadre de NOWA POLSKA, <em>Une Saison Polonaise en France<\/em>, Galerie Claude Samuel, Paris, France.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>EXPOSITION COLLECTIVES<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2018\/11: Biennale internationale de c\u00e9ramique &#8222;KERAMOS&#8221;, Varsovie.<\/p>\n<p>2018\/ 11: &#8222;Polak, Artysta ceramik&#8221; (L&#8217;Artiste polonais c\u00e9ramiste) exposition pour l&#8217;anniversaire des 100 ans de l&#8217;ind\u00e9pendance de la Pologne, Centre International de la c\u00e9ramique, Boleslawiec.<\/p>\n<p>2018\/07:\u00a0 Oeuvre collective &#8222;Wiatrolomy&#8221; (Brise-vent) r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec Le Mus\u00e9e Nationale d&#8217;art contemporain de Vrasovie &#8222;Zacheta&#8221; sous l&#8217;initiative de Pawel Althamer et Roman Stanczak.<\/p>\n<p>2018\/06: &#8221; z Ziemi&#8221; (de la terre), Association des Parc et des Palais, w Wcrzesne.<\/p>\n<p>2018\/05: \u00ab\u00a0l\u2019Atelier de c\u00e9ramique des Beaux-arts de Varsovie\u00a0\u00bb Wola Center, Varsovie, Pologne.<\/p>\n<p>2016\/04: \u00ab\u00a0G\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace\u00bb, Centre de la Culture, Kalisz, Pologne.<\/p>\n<p>2016\/02: \u00ab\u00a0G\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace\u00a0\u00bb, Centre International de la C\u00e9ramique, Boleslawiec, Pologne.<\/p>\n<p>2015\/12:\u00a0 \u00ab\u00a0G\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace\u00a0\u00bb, Centre de la Promotion Culturelle, Varsovie.<\/p>\n<p>2015\/10:\u00a0 \u00abG\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace \u00bb, Centre de verre et de la c\u00e9ramique, Institut de la c\u00e9ramique, Cracovie, Pologne.<\/p>\n<p>2015\/08:\u00a0 \u00ab\u00a0G\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace\u00a0\u00bb, Centre de la Culture, Pinczow, Pologne.<\/p>\n<p>2015\/06:\u00a0 \u00ab\u00a0G\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace\u00a0\u00bb, Philharmonie, Wejherowo, Pologne.<\/p>\n<p>2015\/06: Exposition de l\u2019atelier de c\u00e9ramique de l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Varsovie.<\/p>\n<p>2014\/05: Exposition des sculptures r\u00e9alis\u00e9es au Symposium International de Sculpture en C\u00e9ramique, Galerie Terra Rossa \u00e0 Leipzig, Allemagne.<\/p>\n<p>2014\/04: Exposition des dipl\u00f4m\u00e9s des Beaux-arts de Varsovie \u00ab\u00a0Atelier de sculpture \u00bb, Galerie PRZY FABRYCZCE, Wo\u0142omin, Pologne.<\/p>\n<p>2014\/03: Exposition de \u201eAtelier de sculpture \u201d, Centre de la Promotion de la Culture, Praga Po\u0142udnie, Varsovie.<\/p>\n<p>2013\/12:\u00a0 \u00ab\u00a0Dimension d\u2019homme\u00a0\u00bb, Section sculpture de la Soci\u00e9t\u00e9 polonaise des artistes plasticiens.<\/p>\n<p>2013\/11:\u00a0 \u00ab\u00a03, 2, 1\u2026 Start\u00a0\u00bb \u00e0 TERADATA, Varsovie.<\/p>\n<p>2013\/06: Participation au 49 Symposium International de la Sculpture en C\u00e9ramique \u00e0 Boles\u0142awiec, Pologne.<\/p>\n<p>2012\/07 &#8211; 2012\/10: Exposition dans le cadre du cycle : Ma\u00eetres &#8211; Atelier &#8211; Etudiants, Traffic Club, Varsovie.<\/p>\n<p>2012\/06: Exposition de l\u2019atelier de c\u00e9ramique, Beaux-Arts de Varsovie.<\/p>\n<p>2012\/05: Exposition de la Facult\u00e9 de sculpture, Beaux-Arts de Varsovie, le Club de la Culture, Varsovie.<\/p>\n<p>2012\/04: Exposition de la Facult\u00e9 de la sculpture, Beaux-Arts de Varsovie, Galerie de la Promotion de la Culture, Praga, Varsovie.<\/p>\n<p>2012\/02: Exposition de c\u00e9ramique, Beaux-Arts de Varsovie, Centre International de la C\u00e9ramique, Boles\u0142awiec.<\/p>\n<p>2010\/05: \u201eMiniatures\u201d, Biennale d\u2019art contemporain, Galerie Lulu Mirette, Toulouse.<\/p>\n<p>2010\/05 et 2009\/05: Festival de la sculpture, Maison de la culture, Montauban.<\/p>\n<p>2004\/10: Exposition individuelle de sculptures dans le cadre de la manifestation \u00ab\u00a0Le Grand Voyage\u00a0\u00bb, Versailles, France.<\/p>\n<p>2004\/09: Pr\u00e9sentation de photos \u201eHP 2004\u201d, Palais de Tokyo, Paris.<\/p>\n<p>2001\/06 et 2002\/06: exposition collective des Beaux-Arts de Varsovie, facult\u00e9 de gravure et de sculpture.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2014\/05\u00a0: Congr\u00e8s polonais \u201ela Puissance de l\u2019Art-th\u00e9rapie\u201d.<\/p>\n<p>2013\/09\u00a0: participation au 2<sup>\u00e8me<\/sup> Congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 Polonaise de la Culture \u00ab\u00a0Plus qu\u2019une image\u00a0\u00bb, Cracovie, Pologne.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PUBLICATIONS ET INTERVIEWS<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2015\/2016: Catalogue \u00ab\u00a0 G\u00e9om\u00e9trie de l\u2019Espace\u00a0\u00bb, atelier de c\u00e9ramique, Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Varsovie, ISBN 978-83-942135-1-0.<\/p>\n<p>2012\/04: Catalogue de l\u2019Atelier de c\u00e9ramique, Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Varsovie,<\/p>\n<p>ISBN 978-83-61558-89-7.<\/p>\n<p>2012\/05: <em>Aspirations<\/em>, Atelier de la c\u00e9ramique de l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Varsovie, p. 76, ISSN 1732-6125.<\/p>\n<p>2012\/04\/19: Interview de l\u2019Atelier de c\u00e9ramique de l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Varsovie, radio Campus, Varsovie.<\/p>\n<p>2008: \u00ab\u00a0Sophie Maslowski\u00a0: Le th\u00e9\u00e2tre en bronze\u00a0\u00bb, publication de l\u2019interview avec Jacques Donguy, <em>Ligea, dossiers sur l\u2019art<\/em>, Paris, VII-XII, n\u00b0. 85-86-87-88, p. 181-189.<\/p>\n<p>2006\/12: Am\u00e9lie Poinssot, \u00ab\u00a0Les sculptures \u00e0 la marge de Sophie Maslowski\u00a0\u00bb, <em>Les Echos de Pologne<\/em>, n\u00b0 68.<\/p>\n<p>2006\/05\/10: Monika Ma\u0142kowska, compte-rendu de l\u2019exposition de Sophie Maslowski \u00e0 la Galerie Zapiecek, hebdomadaire <em>Rzeczpospolita<\/em>, 5.05. 2006.<\/p>\n<p>2004\/05: \u00ab\u00a0The bronze Age\u00a0\u00bb, <em>Voice of Warsaw<\/em>, interview of Wiktor Osiecki.<\/p>\n<p>2004\/05: Interview radiophonique de L. Lewin, RFI i FG.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Artiste franco-polonaise, n\u00e9e \u00e0 Grenoble. Dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019une Master II d\u2019Arts Plastiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris I, Panth\u00e9on-Sorbonne (2003). Stagiaire boursi\u00e8re du Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res aux Beaux-arts de Varsovie, section Graphisme dans l\u2019atelier du professeur Rafal Strent et dans l\u2019atelier de sculpture du professeur Piotr Gawron (2000-2002).\u00a0 Premi\u00e8re exposition personnelle\u00a0 \u00e0 la Galerie Claude Samuel \u00e0 &hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-61","page","type-page","status-publish","hentry","no-thumb"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/61","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=61"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/61\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":453,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/61\/revisions\/453"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=61"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}