{"id":69,"date":"2018-03-29T16:16:24","date_gmt":"2018-03-29T14:16:24","guid":{"rendered":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/?page_id=69"},"modified":"2018-09-28T12:08:09","modified_gmt":"2018-09-28T10:08:09","slug":"textes","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/fr\/textes\/","title":{"rendered":"textes"},"content":{"rendered":"<p>&#8222;Depuis plusieurs ann\u00e9es, je travaille sur le th\u00e8me \u00ab M\u00e9moire\/Amn\u00e9sie\/Identit\u00e9 \u00bb. Ce th\u00e8me immense de la m\u00e9moire \u00e9voque la question d&#8217;o\u00f9 je viens et o\u00f9 je vais, donc le th\u00e8me de l&#8217;identit\u00e9 et du sens. Sujet au centre de mes questionnements, moi la polonaise de France et la fran\u00e7aise de Pologne. Si la culture fait partie du terreau de notre identit\u00e9, elle varie tout de m\u00eame selon les pays. C&#8217;est donc dans ce climat de d\u00e9chirement que je me suis attel\u00e9e \u00e0 ma recherche en tentant de comprendre les diff\u00e9rences et les points communs qui nous constituent. La culture et l&#8217;art, par leur fonction de repr\u00e9sentation ou d\u2019appr\u00e9hension du monde sont \u00e0 la base de toute identit\u00e9, non pas comme l\u2019\u00e9voque la th\u00e9orie mim\u00e9tique p\u00e9rim\u00e9 d\u2019Aristote, mais en cherchant \u00e0 repr\u00e9senter la trace de la m\u00e9moire en nous. Nous pouvons pourtant observer, dans un art \u00e0 valeur &#8222;universelle&#8221; des sp\u00e9cificit\u00e9s propres \u00e0 chaque pays. Il donc bien question des fragments de m\u00e9moire que nous portons en nous, et qui se r\u00e9v\u00e8le parfois \u00e0 nous-m\u00eames \u00e0 travers une \u0153uvre que nous regardons ou que nous cr\u00e9ons. \u00c9voquer ces grands sujets de la M\u00e9moire et de l\u2019identit\u00e9 n\u2019est pas chose facile, c\u2019est pourquoi j\u2019ai tent\u00e9 \u00e0 t\u00e2tons d\u2019exprimer diff\u00e9rentes interpr\u00e9tations, comme un cheminement non vers quelque chose mais \u00e0 consid\u00e9rer en tant que tel. J\u2019ai essentiellement choisi la c\u00e9ramique et la porcelaine pour m\u2019exprimer, cette technique renferme justement des \u00e9l\u00e9ments de m\u00e9moire, d\u2019abord la m\u00e9moire g\u00e9ologique du mat\u00e9riau, la m\u00e9moire de la terre, de l\u2019eau, de l\u2019air et du feu, les quatre \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires au processus de la c\u00e9ramique. C\u2019est une pratique qui fait m\u00e9moire de l\u2019Histoire et de la culture \u00e0 une \u00e9poque donn\u00e9e. Prise dans ce sujet immense de la m\u00e9moire qui nous concerne tous, je m\u2019exprime de mani\u00e8re tr\u00e8s personnelle, en tant que femme et en tant qu\u2019\u00eatre humain, vou\u00e9 \u00e0 sa condition de mortel, d\u2019artiste qui cherche son chemin comme une \u00e9volution salvatrice et qui se perds tout de m\u00eame, tombe, faute et se rel\u00e8ve. Par des formes organiques, voir sensuelles, je cherche \u00e0 \u00e9voquer les sujets plus profonds, ceux qui nous \u00e9chappent, \u00e9voquer la fragilit\u00e9 de l\u2019\u00e2me, ce qui se cache derri\u00e8re les barricades de notre corps, de nos masques, de nos murs. \u00c9voquer les traces des diff\u00e9rentes m\u00e9moires qui nous constituent, entre pass\u00e9, pr\u00e9sent et futur, la m\u00e9moire en mouvement comme base toute identit\u00e9.&#8221;<br \/>\nSophie Maslowski<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8222;Depuis plusieurs ann\u00e9es, je travaille sur le th\u00e8me \u00ab M\u00e9moire\/Amn\u00e9sie\/Identit\u00e9 \u00bb. Ce th\u00e8me immense de la m\u00e9moire \u00e9voque la question d&#8217;o\u00f9 je viens et o\u00f9 je vais, donc le th\u00e8me de l&#8217;identit\u00e9 et du sens. Sujet au centre de mes questionnements, moi la polonaise de France et la fran\u00e7aise de Pologne. Si la culture fait &hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-69","page","type-page","status-publish","hentry","no-thumb"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/69","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=69"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/69\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":410,"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/69\/revisions\/410"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sophiemaslowski.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=69"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}